其實Moonlight點解可以譯到月亮喜歡藍

求解
如果譯做 月亮喜歡同一天空下那對純真的戀人們那心中的一粒等待爆發的黃豆？又得唔得

月亮光光 月亮光光

喜歡男？

明星學生妹

刺激1995

月亮喜歡藍=原來喜歡男

原先以為同blue is the warmest color 有關

語帶雙關

Moonlight is based on a play called In Moonlight Black Boys Look Blue

認真 ？
係既話翻譯團隊好強大

覺得好靚好有意境

月亮肛肛

戲入面講過月光亮照落黑人度係會變藍色

好似有兩個意思，第一係上面所講既語帶雙關
第二好似係電影入面一句對白，講黑人係月光下皮膚會呈藍色

利申：我個名

潛力gay post

睇完樓上解釋 覺得譯得幾好wo

譯得神啦
痴線咁都譯到

香港電影d translate 真係好鬼勁

屌hidden figures 個譯名先on9
未入場就俾佢地劇透曬 屌佢老母

呢套邊個發行譯譯到咁鬼神

諗起皮下之慌

因為manchester is red

因為，

咸咸濕濕郭富城 晚晚R春袋
撥開鳩毛拿出鳩頭 咆哮插月亮
唔驚縮陽條撚包莖 夜夜插爆洞
猛哎(嗌)救命 我碌鳩插極唔夠力
中出歡暢含柒愉快
碌野再愉快向上

老處女插左幾下咬唇盼望
屌屌屌柒頭在屎忽窿裡插支香
每夜每朝插後面 悲痛流膿
究極馬撚配情郎 衝爆袋
啊 賓周插在深溝 最斷腸
穴穴肛肛.. 穴穴肛肛.. 穴穴肛肛.. 穴穴肛肛..

大陸妹仔百五元 百五扑三鑊
抬高陰囊扶穩張床淫處放蕩
撬開鮑魚掏出陰莖 賣力幹八鑊
笑對美穴 脫光光訓在床上
叫著歡暢 狂龍亂舞 J兩野 射上月亮

插插插插左千遍射在下陰上
屌西窿付錢後晚刻想話再返桌
進在馬攬卻遇同袍 相約同房
插入老雞爆射後面 真陰毒
啊 身體紀錄一出最斷腸

原來有咁既意境

一睇個戲名就諗起 有人喜歡藍

呢個譯名表達得好就真
語帶雙關，睇過moonlight就知

因為poster藍藍地

覺得個名好靚

呢個真心正，台灣人真係好叻

屌 又來

有咩咁正。

月亮喜歡藍(男)
香港百年難得一見高質譯名

呢個係近年數一數二高質既譯名

Cls

op

蟻

係食字食得幾好
但唔太buy譯名加咗啲原名冇嘅意思
好多影評都話唔應該將moonlight睇作同志電影

呢個譯名仲神

救命

Lol

難得今次譯得咁好，唔似隔離強國咁直譯，班on9仲係度膠化

諗其the day after tomorrow

因為有首歌叫有人喜歡藍
又係玩食字「男」既gay歌
照抄冇新意

有套電影叫有人喜歡藍，ryan gosling 拍架
純粹抄考下個名啫

loL

其實hidden figures英文都有語帶相關
figures可以解數字 亦都可以解人物
中文譯名真係垃圾

除左堆ON9食字,XX : XX,其實香港外語片翻譯比較中港台算好好

月光男孩(陸)月光下的藍色男孩(台) 都好接近直譯
香港譯名就唔係直譯,有根據戲內容改 鍾唔鍾意呢種譯名就兩睇

語帶雙關好難直譯得好,避開直譯好過譯到唔三唔四

你都識講
除左堆on9食字
呢d on9食字佔左大部分

點解有個藍字都係同性戀片
月亮喜歡藍係GAY
接近無限溫暖的藍係LESBIAN

睇now嗰個人講話 戲入面:主角定唔知個毒販有日夜晚遇到個女人 然後個女人話佢地黑人d皮膚係月亮底下d睇係藍色嫁喎 不如你就叫阿藍啦咁
好似係咁嚟 唔知有冇記錯

因為藍色係憂鬱既顏色
代表同性戀遇到既困擾

起初淨係睇個中文片名 以為佢同《有人喜歡藍》相關，睇埋原作名In Moonlight Black Boys Look Blue ，中文片名就明晒！ 不過戲名翻譯真係唔易，要係有限字數下譯到戲名又要吸引到觀眾

翻譯果個曼城fans嚟 藍月亮

安樂

"In Moonlight Black Boys Look Blue".

香港譯名一向屈
同一個名包含直譯意譯仲要靚
係有on9仔成日踩香港名

PS
心中最強譯名始終係森魔

講起譯名 當日睇咗before I go to sleep 小說好期待香港上
點知譯做 別相信任何人 屌你唔洗睇喇

膠譯名咪一樣唔少

騎劫